國際發大財？ 台灣PTT顯示IP來源 香港及日本韓粉現身 還意圖修改IP位置為台灣

國際發大財？ PTT顯示IP來源 香港及日本韓粉現身

2019-06-02

〔即時新聞／綜合報導〕知名論壇批踢踢實業坊（PTT）站方今天（2日）更新版面，使發文者的IP（網路位址）來源國得以顯示出來。不過此舉卻讓網友們抓到幾位發文者，疑似是利用「跳板」使IP位置處於國外、規避追查，並同時發表讚頌韓國瑜的新聞來「帶風向」。
PTT上的「八卦板」，是一個可以讓網友們爆料各種八卦、分享各種新聞的版面，今天八卦板疑似是經由站方更新版面後，使得發文者的IP來源國得以被自動辨識出來，並且顯示在其發表的文章之後。

不過此舉也引發不少趣事，例如網友「Thatisapen」，就發布了來自中時電子報的「庶民力量發威？他從韓國瑜凱道造勢看透兩事實」報導，更在文末表示「台灣的庶民終於翻身了，可以不必再被那些權貴剝削」。卻被自動辨識出IP來自香港，且發文後還意圖修改IP位置為台灣，被網友罵翻。

另有一位網友「iversonXD」，也發表來自聯合報的「得庶民者得天下 胡幼偉：韓國瑜將成為第一位庶民總統」報導，在文末強調「台灣將是亞洲第一個由庶民擔任領導的地區，聽起來就是讚」。也被發現其IP根本是來自日本，讓網友大酸「日本也有韓粉嗎」、「翻牆很辛苦齁，笑死」、「韓導的新聞為啥要用跳板貼」、「韓粉真的都環遊世界耶」。
<自由時報>

無韓國IP
做戲做得咁求其架

可以係香港 日本 韓國 歐美
但決唔係大陸

Link?

去旅行開post唔得?

用VPN好難發現真正來源？

VPN公司嘅IP有限
可以好容易自動block，因爲基本上閒閒都會喺官網list哂啲server出嚟
其實LIHKG點解唔快啲出IP國旗

LIHKG 都應該考慮吓咁做

連登跟進下
@連尼住

例如：
凱道造勢大成功 學者曝：韓國瑜有地氣族6大護

※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 60.42.7.170 (日本)
※ 文章網址:

※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 61.230.68.68 (臺灣)
※ 文章網址:

希望台灣係選舉前搵到方法壓制五毛，唔係選埋今次真係endgame

你講平民姐
政府出手大把有得用，點block

經上次選舉經驗
台灣政府開始發功

>政府
成個政府IP range block

睇片笑到碌地

Btw, 香港YouTuber夠膽深入建制遊行/蛇宴做live嗎